【聯合國報告】逼害維權人士 中俄等38國遭譴責：可恥

聯合國周三（12日）發表一份年度報告，將中國和俄羅斯在內的38個國家列為可恥國家，因為這些國家針對與聯合國合作的維權人士採取諸如謀殺、任意逮捕和施予酷刑等報復行動。

路透社報道，聯合國秘書長古特雷斯在這份年度報告中指出，這38個國家的政府針對維權人士的報復行動還包括虐待、監視，把他們的維權活動刑事犯罪化、對他們和受害者發動公共侮辱運動等。

古特雷斯在聯合國年度報告中還表示，全世界都虧欠這些因捍衞人權而遭受政府報復的勇敢人士，他們因回應聯合國希望提供各自國家裏違反人權事例信息的請求，並與聯合國合作而遭受當局的報復。

古特雷斯稱，僅因為這些人與聯合國合作就對他們進行懲罰，是可恥的做法。古特雷斯提請各國採取行動，停止對維權人士進行報復。

聯合國的報告表示，被提及的這些國家的政府，經常以恐怖主義的罪名對維權人士進行起訴，並指控他們與國外實體進行合作而損害國家的聲譽或危害國家的安全。

聯合國的報告還指出，在當前諸多非政府組織、維權人士、活動人士和專家，經常被各自所在國政府指為「恐怖分子」。近年來，還出現了另一個令人不安的傾向，那就是一些國家的政府經常以「國家安全」和「反恐」為名，藉以阻止國內一些群體和公民社會組織與聯合國的接觸。

報告引述一些與聯合國合作的婦女透露，她們受到了要被強姦的威脅、或她們的名譽在互聯網上遭到抹黑。聯合國人員經常在維權人士所在國，遇到一些極為害怕與他們談話的人，甚至在聯合國的紐約和日內瓦總部也是如此。

美國又做啲小動作

踢依堆垃圾出聯合國啦

可恥可恥

比UN 鬧可恥
我係習帝實驚到瀨屎

出口術有用就唔會世界大戰

美國自己退先
佢都唔想玩

維尼：哇，嚇死朕

今天我 !!!

Same on you

有邊一日唔可恥架呢班垃圾國家 ？仲Shame on you, 踢撚佢走啦

聯合國？who cares

聯合國口交部

收皮喇UN

可恥！

同個唔要面既人講可恥

聯合國

聯合國已經變成吹牛大會，毫無約束力

「暴動小貓」12日在官方Twitter帳號發文稱，
韋齊洛夫正處於命危狀態，
他正在莫斯科一家醫院的加護病房裡。

「暴動小貓」成員尼庫希娜(Veronika Nikulshina)指出，
韋齊洛夫週二晚上逐漸失明、無法說法和走路，目前由毒物科負責診治。

中毒

反普京樂隊Pussy Riot成員留院
疑遭下毒命危
世盃決賽曾衝入球場抗議

咪又係比中國一票否決

特別指出香港在內